Question: Was Barack Obama's father born in a country where English is the predominant language?
Let's think step by step:
- Barack Obama's father was Barack Obama Sr.
- Barack Obama Sr. was born in Kenya
- The predominant language in Kenya is English
Answer: Yes

Question: Did Fargo recieve more Oscar nominations than The Truman Show?
Let's think step by step:
- Fargo received 7 Oscar nominations
- The Truman Show received 3 Oscar nominations
- 7 is more than 3
Answer: Yes

Question: Is 15 days from September 17, 2024 the same as 10/02/2024 in MM/DD/YYYY notation?
Let's think step by step:
- September 17, 2024 is the starting date
- 15 days later spans: 13 days in September + 2 days in October = October 2
- October 2, 2024 in MM/DD/YYYY notation is 10/02/2024
Answer: Yes

Question: Is 17.5% of 120 plus 22.5% of 80 equal to 39?
Let's think step by step:
- 17.5% of 120 is 21 (120 × 0.175)
- 22.5% of 80 is 18 (80 × 0.225)
- 21 + 18 = 39
Answer: Yes

Question: Did Kareem Abdul-Jabbar win more NBA MVP awards than Michael Jordan?
Let's think step by step:
- Kareem Abdul-Jabbar won 6 NBA MVP awards
- Michael Jordan won 5 NBA MVP awards
- 6 is greater than 5
Answer: Yes

Question: Is the capital of the largest country in South America located inland?
Let's think step by step:
- The largest country in South America is Brazil
- The capital of Brazil is Brasília
- Brasília is located inland
Answer: Yes

Question: Is Uranus farther from Naptune than Saturn is from Jupiter?
Let's think step by step:
- The average distance between Uranus and Neptune is about 1 billion miles
- The average distance between Jupiter and Saturn is about 400 million miles
- 400 million miles is closer than 1 billion miles
Answer: Yes

Question: Does benzene freeze at a lower temperature than cyclohexane?
Let's think step by step:
- Benzene freezes at 5.5°C (41.9°F)
- Cyclohexane freezes at 6.47°C (43.65°F)
- 5.5°C is lower than 6.47°C
Answer: Yes

Question: Is the number of bones in a cat's body lower than the number of squares on four chess boards?
Let's think step by step:
- A cat has 230 bones
- One chess board has 64 squares
- Four chess boards have 256 squares (64 × 4)
- 230 is less than 256
Answer: Yes

Question: Could someone born the year before Jimmy Carter left office be old enough to run for US President in the 2016 election?
Let's think step by step:
- Jimmy Carter left office in 1981
- Someone born in 1980 (the year before) would be 36 in 2016
- The minimum age to run for US President is 35
- 36 is more than 35
Answer: Yes