Question: Was Mark Zuckerberg's mother born in a country where people predominantly speak Portuguese?
Let's think step by step:
- Mark Zuckerberg's mother is Karen Kempner
- Karen Kempner was born in New York, United States
- The predominant language in the United States is English, not Portuguese
Answer: No

Question: Did "The Godfather" receive more Oscar nominations than "Citizen Kane"?
Let's think step by step:
- "The Godfather" (1972) received 11 Oscar nominations
- "Citizen Kane" (1941) received 9 Oscar nominations
- 11 is greater than 9
Answer: Yes

Question: Is one week from March 25, 2024 04/01/2024 in MM/DD/YYYY notation?
Let's think step by step:
- March 25, 2024 is the starting date
- Adding 7 days to March 25 moves us to April 1
- April 1, 2024 in MM/DD/YYYY notation is 04/01/2024
Answer: Yes

Question: Is 15% of 80 plus 25% of 60 equal to 27?
Let's think step by step:
- 15% of 80 is 12 (80 × 0.15)
- 25% of 60 is 15 (60 × 0.25)
- 12 + 15 = 27
Answer: Yes

Question: Did Michael Jordan win more NBA MVP awards than Kareem Abdul-Jabbar?
Let's think step by step:
- Michael Jordan won 5 NBA MVP awards
- Kareem Abdul-Jabbar won 6 NBA MVP awards
- 5 is less than 6
Answer: No

Question: Is the capital of the largest country in South America located on the coast?
Let's think step by step:
- The largest country in South America is Brazil
- The capital of Brazil is Brasília
- Brasília is located inland, not on the coast
Answer: No

Question: Are both Neptune and Saturn closer to Earth than Jupiter?
Let's think step by step:
- Saturn's average distance from Earth is 886 million miles
- Jupiter's average distance from Earth is 484 million miles
- Neptune's average distance from Earth is 2.7 billion miles
Answer: No

Question: Does water freeze at a higher temperature than mercury?
Let's think step by step:
- Water freezes at 0°C (32°F)
- Mercury freezes at -38.83°C (-37.89°F)
- 0°C is higher than -38.83°C
Answer: Yes

Question: Is the number of bones in an adult human body less than the number of players on three full soccer teams?
Let's think step by step:
- An adult human has 206 bones
- One soccer team has 11 players
- Three soccer teams have 33 players (11 × 3)
- 206 is greater than 33
Answer: No

Question: Would someone born in 1995 have been a teenager during Barack Obama's first presidential term?
Let's think step by step:
- Someone born in 1995 turned 13 in 2008
- Obama's first term was 2009-2013
- This person was 13-17 during this period
- 13-17 is the teenage years
Answer: Yes