Question: Does the wingspan of a California Condor exceed the length of a typical school bus?
Let's think step by step:
- A California Condor has a wingspan of about 9.5 feet
- A typical school bus is around 35 feet long
- 9.5 feet is less than 35 feet
Answer: No

Question: Did Ernest Hemingway write more novels than Jane Austen and Virginia Woolf combined?
Let's think step by step:
- Ernest Hemingway wrote 7 novels
- Jane Austen wrote 6 novels
- Virginia Woolf wrote 9 novels
- 6 + 9 = 15 is more than 7
Answer: No

Question: Is 75 hours before December 31, 2024 01/04/2025 in MM/DD/YYYY notation?
Let's think step by step:
- 75 hours is equivalent to 3 days and 3 hours
- Counting backward from December 31, 2024
- This lands on December 28, 2024 at 9:00 PM
Answer: No

Question: Is 33.3% of 90 plus 66.7% of 60 equal to 70?
Let's think step by step:
- 33.3% of 90 is 30 (90 × 0.333)
- 66.7% of 60 is 40 (60 × 0.667)
- 30 + 40 = 70
Answer: No

Question: Has Mount Everest grown taller than the combined height of Mount Kilimanjaro and Mount Fuji?
Let's think step by step:
- Mount Everest is 29,029 feet high
- Mount Kilimanjaro is 19,341 feet
- Mount Fuji is 12,388 feet
- 19,341 + 12,388 = 31,729 feet is more than 29,029
Answer: No

Question: Is the deepest point of Lake Baikal closer to the Earth's core than Death Valley?
Let's think step by step:
- Lake Baikal's deepest point is 5,387 feet below sea level
- Death Valley's lowest point is 282 feet below sea level
- 5,387 feet is not closer to Earth's core than 282 feet
Answer: No

Question: Is Mercury closer to Mars than Venus is to Earth?
Let's think step by step:
- The average distance between Mercury and Mars is about 120 million miles
- The average distance between Venus and Earth is about 25 million miles
- 120 million miles is farther than 25 million miles
Answer: No

Question: Does tungsten melt at a lower temperature than aluminum?
Let's think step by step:
- Tungsten melts at 3,422°C (6,192°F)
- Aluminum melts at 660.3°C (1,220.5°F)
- 3,422°C is higher than 660.3°C
Answer: No

Question: Are there more letters in the complete works of Shakespeare than stars in the Andromeda Galaxy?
Let's think step by step:
- Shakespeare's complete works contain roughly 900,000 words
- Average word length is 4 letters
- Total letters ≈ 3.6 million
- Andromeda Galaxy contains about 1 trillion stars
Answer: No

Question: Could someone who turned 18 the day the Berlin Wall fell be retired by 2020?
Let's think step by step:
- The Berlin Wall fell on November 9, 1989
- Someone who was 18 then was born in 1971
- They would be 49 in 2020
- Standard retirement age is 65
Answer: No

Question: In the phrase "After the storm, he took his umbrella to the repair shop" does "his" refer to the repair shop owner?
Let's think step by step:
- The sentence mentions only one person: "he"
- The umbrella belongs to this person
- No repair shop owner is mentioned
Answer: No

Question: Does the phrase "beautiful old Italian marble cooking table" follow proper adjective order?
Let's think step by step:
- The order is beautiful > old > Italian > marble > cooking
- Correct order should be opinion > size > age > shape > color > origin > material > purpose
- "Cooking" (purpose) should come after "marble" (material)
Answer: No

Question: Were the invention of paper and the construction of Machu Picchu completed in the same millennium?
Let's think step by step:
- Paper was invented in China around 105 CE
- Machu Picchu was built in the 15th century (around 1450 CE)
- These events are over 1000 years apart
Answer: No

Question: Do the Nile River and the Mississippi River empty into the same ocean?
Let's think step by step:
- The Nile River empties into the Mediterranean Sea
- The Mississippi River empties into the Gulf of Mexico
- These are different bodies of water
Answer: No

Question: Were Isaac Newton and Albert Einstein working on physics theories at the same time?
Let's think step by step:
- Isaac Newton lived from 1643 to 1727
- Albert Einstein lived from 1879 to 1955
- Their lifetimes did not overlap
Answer: No

Question: Would a person from ancient Rome find it easier to understand modern Italian than Classical Latin?
Let's think step by step:
- Modern Italian evolved from Vulgar Latin
- It has undergone significant changes in grammar and vocabulary
- Classical Latin was the standardized form used in ancient Rome
- The changes make modern Italian more different from Classical Latin
Answer: No