Question: Was Ernest Hemingway's first novel published in a country where French is an official language?
Let's think step by step:
- Hemingway's first novel "The Sun Also Rises" was published in 1926
- It was published in France by Scribner's
- French is an official language in France
Answer: Yes

Question: Did The Godfather win more Academy Awards than Forrest Gump?
Let's think step by step:
- The Godfather won 11 Academy Awards
- Forrest Gump won 6 Academy Awards
- 11 is more than 6
Answer: Yes

Question: Is 60 days from March 15, 2024 05/14/2024 in MM/DD/YYYY notation?
Let's think step by step:
- March 15, 2024 is the starting date
- 60 days later spans: 16 days in March + 30 days in April + 14 days in May = May 14
- May 14, 2024 in MM/DD/YYYY notation is 05/14/2024
Answer: Yes

Question: Is 12.5% of 200 plus 37.5% of 40 equal to 40?
Let's think step by step:
- 12.5% of 200 is 25 (200 × 0.125)
- 37.5% of 40 is 15 (40 × 0.375)
- 25 + 15 = 40
Answer: Yes

Question: Did Michael Jordan and Magic Johnson combined win more NBA Finals MVPs than Bill Russell?
Let's think step by step:
- Bill Russell won 5 NBA Finals MVP awards
- Michael Jordan won 6 NBA Finals MVP awards
- Magic Johnson won 3 NBA Finals MVP awards
- 5 is less than 6 + 3 = 9
Answer: Yes

Question: Is Moscow located farther north than the capital of the largest country in South America?
Let's think step by step:
- Moscow is located at 55°45′N latitude
- The largest country in South America is Brazil
- The capital of Brazil is Brasília
- Brasília is located at 15°47′S latitude
- 55°45′N is farther north than 15°47′S
Answer: Yes

Question: Is Jupiter farther from Mars than Venus is from Mercury?
Let's think step by step:
- The average distance between Jupiter and Mars is about 350 million miles
- The average distance between Venus and Mercury is about 30 million miles
- 30 million miles is closer than 350 million miles
Answer: Yes

Question: Does water freeze at a lower temperature than olive oil?
Let's think step by step:
- Water freezes at 0°C (32°F)
- Olive oil freezes at around 4°C (39.2°F)
- 0°C is lower than 4°C
Answer: Yes

Question: Is the number of cards in a standard deck lower than the number of keys on a typical computer keyboard?
Let's think step by step:
- A standard deck has 52 cards
- A typical computer keyboard has 101 keys
- 52 is less than 101
Answer: Yes

Question: Could someone born the year Star Wars was released be old enough to serve as a US Senator in 2012?
Let's think step by step:
- Star Wars was released in 1977
- Someone born in 1977 would be 35 in 2012
- The minimum age to be a US Senator is 30
- 35 is more than 30
Answer: Yes

Question: In the sentence "After reviewing the documents, John returns to his apartment" does the "apartment" mean John's apartment?
Let's think step by step:
- The sentence uses the word "his"
- "His" can only refer to John since he is the only male in the sentence
- Therefore, "his apartment" must mean John's apartment
Answer: Yes

Question: Does the sentence "beautiful large old rectangular Italian wooden cooking table" have a correct adjective order?
Let's think step by step:
- The adjective order is beautiful > large > old > rectangular > Italian > wooden > cooking
- This follows the general rule of opinion > size > age > shape > origin > material > purpose
Answer: Yes

Question: Were the Great Pyramid of Giza and the Step Pyramid of Djoser built in the same dynasty?
Let's think step by step:
- The Great Pyramid was built during the Fourth Dynasty
- The Step Pyramid was also built during the Fourth Dynasty
Answer: Yes

Question: Do the Nile River and the Thames River flow in the same direction?
Let's think step by step:
- The Nile River flows from south to north
- Thames River flows from south to north
Answer: Yes

Question: Were Leonardo da Vinci and Christopher Columbus contemporaries?
Let's think step by step:
- Leonardo da Vinci lived from 1452 to 1519
- Christopher Columbus lived from 1451 to 1506
Answer: Yes

Question: Would a Roman citizen find it easier to understand modern Italian than modern Greek?
Let's think step by step:
- Latin evolved directly into Italian
- Modern Greek evolved separately from Ancient Greek
- Italian maintains many Latin vocabulary and grammar structures
- Modern Greek has significantly diverged from Ancient Greek
Answer: Yes